##Como iniciar a API

Necessário ter instalado:
  * node v8.* ou superior
  * npm  v5.* ou superior

Navegar até a pasta da api\
`cd CAMINHO/PARA/ESTE/PROJETO`\
`cd api`

Instalar as dependências\
`npm install`

Iniciar o servidor\
`npm run server:run`

##Rotas da API

> Método: GET\
> Rota: http://localhost:3000/api/product\
> Parâmetros da requisição:
> > Consulta: 
> > * q: string não obrigatória
>
> Tipo de retorno: Array\
> Exemplos de requisição: 
> > * GET /api/product
> >  * retorno: todos os produtos
> > * GET /api/product?q=bicic
> >  * retorno: todos os produtos que contenham "bicic"
>
> Exemplo de retorno:
> > <pre>
> > [
> >     {
> >         "name": "Produto",
> >         "brand": "Marca",
> >         "quantity": 30,
> >         "category": {
> >             "id": 1,
> >             "name": "Esportes"
> >         },
> >         "id": 1
> >     },
> >     {
> >         "name": "Outro produto",
> >         "brand": "Marca diferente",
> >         "quantity": 10,
> >         "category": {
> >             "id": 3,
> >             "name": "Lazer"
> >         },
> >         "id": 2
> >     }
> > ]
> > </pre>

---

> Método: GET\
> Rota: http://localhost:3000/api/product/{productId}\
> Parâmetros da requisição:
> > Caminho: 
> > * productId: id do produto
>
> Tipo de retorno: JSON\
> Exemplos de requisição: 
> > * GET /api/product/1 
> >  * retorno: produto de id 1
> > * GET /api/product/100, retorno: produto de id 100
> >  * retorno: produto de id 100
>
> Exemplo de retorno:
> > <pre>
> > {
> >     "name": "Produto",
> >     "brand": "Marca",
> >     "quantity": 30,
> >     "category": {
> >         "id": 1,
> >         "name": "Esportes"
> >     },
> >     "id": 1
> > },
> > </pre>

---

> Método: POST\
> Rota: http://localhost:3000/api/product\
> Parâmetros da requisição:
> > Payload: 
> > * name: string obrigatória
> > * brand: string obrigatória
> > * quantity: inteiro obrigatório
> > * category: inteiro id da categoria obrigatório
>
> Tipo de retorno: JSON\
> Exemplos de requisição: 
> > * POST /api/product
> >  * payload: {\
&nbsp; &nbsp; name: "Produto",\
&nbsp; &nbsp; brand: "Marca",\
&nbsp; &nbsp; quantity: 100,\
&nbsp; &nbsp; category: 1\
}
> >  * retorno: produto criado
>
> Exemplo de retorno:
> > <pre>
> > {
> >     "name": "Produto",
> >     "brand": "Marca",
> >     "quantity": 30,
> >     "category": 1,
> >     "id": 1
> > },
> > </pre>

---

> Método: PATCH\
> Rota: http://localhost:3000/api/product/{productId}\
> Parâmetros da requisição:
> > Caminho: 
> > * productId: id do produto
> >
> > Payload: 
> > * name: string não obrigatória
> > * brand: string não obrigatória
> > * quantity: inteiro não obrigatório
> > * category: inteiro id da categoria não obrigatório
>
> Tipo de retorno: JSON\
> Exemplos de requisição: 
> > * PATCH /api/product/1
> >  * payload: {\
&nbsp; &nbsp; name: "Produto editado",\
&nbsp; &nbsp; brand: "Marca editada"\
}
> >  * retorno: produto de id 1 editado
>
> Exemplo de retorno:
> > <pre>
> > {
> >     "name": "Produto editado",
> >     "brand": "Marca editada",
> >     "quantity": 30,
> >     "category": 1,
> >     "id": 1
> > },
> > </pre>

---

> Método: DELETE\
> Rota: http://localhost:3000/api/product/{productId}\
> Parâmetros da requisição:
> > Caminho:
> > * productId: id do produto
>
> Tipo de retorno: NULL\
> Exemplos de requisição: 
> > * DELETE /api/product/1
> >  * retorno: null

---

> Método: GET\
> Rota: http://localhost:3000/api/category\
> Parâmetros da requisição:
> > Consulta: 
> > * q: string não obrigatória
>
> Tipo de retorno: Array\
> Exemplos de requisição: 
> > * GET /api/category
> >  * retorno: todas as categorias
> > * GET /api/product?q=laz
> >  * retorno: todas as categorias que contenham "laz"
>
> Exemplo de retorno:
> > <pre>
> > [
> >     {
> >         "id": 1,
> >         "name": "Esportes"
> >     },
> >     {
> >         "id": 2,
> >         "name": "Eletrônicos"
> >     },
> >     {
> >         "id": 3,
> >         "name": "Lazer"
> >     }
> > ]
> > </pre>

##Objetivos

1. Criar um CRUD de produtos\
    1.1 Utilizar a rota de buscar todos os produtos e montar uma tabela com os dados
      * Adicionar campo de texto para filtrar dados, mandando "q" como consulta para a API
      
    1.2 Adicionar um botão de criar novo produto
      * No campo categoria montar um select2, buscando os dados da categoria na API,
       possibilitando filtrar dados, mandando "q" como consulta para a API
          
    1.3 Adicionar botão na tabela para editar produto, pelo seu id\
    1.4 Adicionar botão na tabela para deletar produto, pelo seu id
